---
title: "Mentions légales"
draft: false
---

Introduction
============

- **Site** : `{{< siteurl >}}`
- **utilisateurice** : Internaute utilisant _le site_.
- **Informations personnelles** : « les informations qui permettent, sous quelque forme que ce soit, directement ou non, l'identification des personnes physiques auxquelles elles s'appliquent » (article 4 de la loi n° 78-17 du 6 janvier 1978).

En vertu de l'article 6 de la loi n° 2004-575 du 21 juin 2004 pour la confiance dans l'économie numérique, il est précisé aux _utilisateurices_ l'identité des différents intervenants dans le cadre de sa réalisation et de son suivi :

- **Propriétaire** : La section syndicale _<NOM_DE_SECTION>_ (`<PROPRIETAIRE>`)
- **Responsable publication** : Le responsable de la section syndicale _<NOM_DE_SECTION>_
- **Hébergeur** : `<HEBERGEUR>`
- **Crédits** :
    - _Le site_ est généré avec [Hugo](http://gohugo.io/)
    - la police (qui se tient sage) de caractère est celle de l'union syndicale Solidaires : [`Scotchlidaires`][scotchlidaires]


Conditions générales d'utilisation _du site_
============================================

L'utilisation _du site_ implique l'acceptation pleine et entière des conditions générales d'utilisation ci-après décrites. Ces conditions d'utilisation sont susceptibles d'être modifiées ou complétées à tout moment, les utilisateurices sont donc invités à les consulter de manière régulière.

_Le site_ est normalement accessible à tout moment aux utilisateurices sans pour autant exclure la possibilité d'interruption.

_Le site_ est mis à jour régulièrement. De la même façon, les mentions légales peuvent être modifiées à tout moment : elles s'imposent néanmoins à l'utilisateurice qui est invité à s'y référer le plus souvent possible afin d'en prendre connaissance.


Description des services fournis
================================

`<PROPRIETAIRE>` s'efforce de fournir sur _le site_ des informations aussi précises que possible. Toutefois, il ne pourra être tenue responsable des omissions, des inexactitudes et des carences dans la mise à jour, qu'elles soient de son fait ou du fait des tiers partenaires qui lui fournissent ces informations.

Tous les informations indiquées sur _le site_ sont données à titre indicatif, et sont susceptibles d'évoluer. Par ailleurs, les renseignements figurant sur _le site_ ne sont pas exhaustifs. Ils sont donnés sous réserve de modifications ayant été apportées depuis leur mise en ligne.


Limitations contractuelles sur les données techniques
=====================================================

Le site ne pourra être tenu responsable de dommages matériels liés à l'utilisation _du site_. De plus, _l'utilisateurice_ s'engage à accéder _au site_ en utilisant un matériel récent, ne contenant pas de virus, avec un navigateur respectueux des données personnelles récemment mis-à-jour et autant de logiciels libre que possible.


Propriété intellectuelle et contrefaçons
========================================

`<PROPRIETAIRE>` est propriétaire des droits de propriété intellectuelle ou détient les droits d'usage sur tous les éléments accessibles sur _le site_, notamment les textes, images, graphismes, logo, icônes, sons, logiciels (sauf mention contraire).

Toute reproduction, représentation, modification, publication, adaptation de tout ou partie des éléments _du site_, quel que soit le moyen ou le procédé utilisé, est soumise au respect de la licence [GNU AFFERO GENERAL PUBLIC LICENSE](https://framagit.org/hugolidaires/site-template/-/raw/stable/LICENSE.md).

Toute exploitation non autorisée _du site_ ou de l'un quelconque des éléments qu'il contient sera considérée comme constitutive d'une contrefaçon et poursuivie conformément aux dispositions des articles L.335-2 et suivants du Code de Propriété Intellectuelle.


Limitations de responsabilité
=============================

`<PROPRIETAIRE>` ne pourra être tenue responsable des dommages directs et indirects causés au matériel de l'utilisateurice, lors de l'accès _au site_, et résultant soit de l'utilisation d'un matériel ne répondant pas aux spécifications indiquées au point _Limitations contractuelles sur les données techniques_, soit de l'apparition d'un bug ou d'une incompatibilité.

`<PROPRIETAIRE>` ne pourra également être tenue responsable des dommages indirects consécutifs à l'utilisation _du site_.

Aucun espaces interactif n'est proposé aux utilisateurices.


Gestion des données personnelles
================================

En France, les données personnelles sont notamment protégées par la loi n° 78-87 du 6 janvier 1978, la loi n° 2004-801 du 6 août 2004, l'article L. 226-13 du Code pénal et la Directive Européenne du 24 octobre 1995.

`<PROPRIETAIRE>` ne collecte **aucune information personnelle** relatives à _l'utilisateurice du le site_ et par conséquent _le site_ n'est pas déclaré à la CNIL.


Liens hypertextes et cookies
============================

_Le site_ contient un certain nombre de liens hypertextes vers d'autres sites. Cependant, `<PROPRIETAIRE>` n'a pas la possibilité de vérifier le contenu des sites ainsi visités, et n'assumera en conséquence aucune responsabilité de ce fait.

La navigation sur _le site_ **n'installe pas de cookie** sur l'ordinateur de l'utilisateurice. Un cookie est un fichier de petite taille, qui ne permet pas l'identification de l'utilisateurice, mais qui enregistre des informations relatives à la navigation d'un ordinateur sur un site.

Le refus d'installation d'un cookie est une pratique encouragée par `<PROPRIETAIRE>`, le cas échéant, il vous encourage à les supprimer une fois votre navigation terminée sur un site.


Droit applicable
================

Tout litige en relation avec l'utilisation _du site_ est soumis au droit français.


Les principales lois concernées
===============================

Loi n° 78-17 du 6 janvier 1978, notamment modifiée par la loi n° 2004-801 du 6 août 2004 relative à l'informatique, aux fichiers et aux libertés.

Loi n° 2004-575 du 21 juin 2004 pour la confiance dans l'économie numérique.

Et si vous avez tous lu : bravo, c'est quand même bien pénible…


[scotchlidaires]: https://solidaires.org/Police-de-caracteres-logo-Solidaires/
